得一個cpa已經唔夠搵食

企業嘅erp system越來越勁，又有robotics減省大量manual process，fintech auditor又唔識，blockchain又可以trace到所有transaction記錄，洗鬼auditor咩。會計佬係時候諗下點轉形。

所有野有證據唔係好事, cpa個牌係造數用的

無錯

要2個cpa?

好耐之前已經係基本入場券

Agger

呢家咪做咗幾條新standard出嚟，制造就業機會比會計佬囉

遲啲由財務匯報局監管會計師報告，我諗比人check到做數真係要坐監啦，成為partner再唔係一個值得奮鬥嘅career goal

AI搶飯碗 美13萬公僕恐失業

By 信報財經新聞 on March 5, 2019

原文刊於信報財經新聞專欄「StartupBeat創科鬥室」

推動AI轉型過程會取代大量人手，將衍生失業問題。（路透資料圖片）
推動AI轉型過程會取代大量人手，將衍生失業問題。（路透資料圖片）

總部設於美國華盛頓的非牟利組織Partnership for Public Service，近日夥拍IBM政府事務中心發表報告，指人工智能（AI）將在未來10年威脅13萬名美國聯邦機構員工飯碗，當中涉及80個不同的崗位，惟藍領工作只佔3%。

藍領佔3% 財務部門重災
報告指出，在美國聯邦政府之中，較受AI浪潮衝擊的，以數據分析工作為主，而財務部門打擊最大，包括財政部、國家稅務局（IRS）、證券交易委員會（SEC）、退休福利保證機構（PBGC）等。

除了先進製造業、量子電腦運算、5G無線通訊網絡等，AI已成為中美科技競賽的新戰場。聯合國世界知識產權組織（WIPO）在今年1月底，發表《技術趨勢2019：人工智能》報告，指首20家申請最多AI專利的學術機構，有17家來自中國；美國有多達283宗AI公司收購。

而近年較受爭議的，是部分美國科企巨頭如Google、微軟等，均與國防部合作，把AI應用到軍事層面。去年5月有亞馬遜員工抗議，向警察部門出售人臉識別服務，私人數據被濫用及侵犯；更有些人呼籲制定國際條約，禁止政府使用自主武器，加強監管以捍衞道德規範。

須付2652億安頓下崗工人

美國總統特朗普在上月中，簽署一項「美國人工智能倡議」（American AI Initiative）行政命令，強調必須確保AI發展領先中國。他要求聯邦政府機構增撥更多資源，用於AI的研究、推廣和培訓，使僱員就適應AI時代作好準備。

推動AI難免出現陣痛，為社會帶來沉重代價。世界經濟論壇（World Economic Forum）今年1月發表新報告指，美國政府部門及私營公司將要支付340億美元（約2652億港元），以便未來幾年內安置140萬因自動化而失業的員工；當中約86%的總費用，或最終落在政府身上。